沙田侮辱國旗案 律政司覆核刑期後 由判處社會服務令改判監禁20天

#高等法院第一庭
#潘兆初高等法院首席法官
#朱芬齡上訴庭法官
#彭偉昌上訴庭法官
#量刑覆核

羅

控罪：侮辱國旗

背景：#李志豪裁判官 指案件性質嚴重，但由於侮辱國旗罪沒有量刑指引，考慮到被告羅敏聰初犯、坦白認罪、有家人支持、感化及社會服務令報告正面，加上案情不涉及更嚴重的焚燒國旗情節，判處200小時社會服務令，律政司認為判刑明顯不足，向上訴庭覆核量刑，
律政司一方指在案中被告主動執起國旗、扔落地及扔進垃圾手推車中，又曾帶國旗到多處，侮辱行為亦持續長時間，考慮到行為的持續性、多樣性、被告的參與程度及角色，認為案件嚴重程度屬中至高，就控罪最高刑罰判監三年而言，應判監禁式刑罰

立法原意：
引用1999年終審法院處理的案件，強調法例是全面保護國旗的尊嚴，需要審視被告人在案中的侮辱程度，犯案越惡劣，越需要判處阻嚇式刑罰

量刑指引：
- 被告人的實際侮辱國旗行為
- 侮辱的時間、地點、場境、引起的後果
- 是否有預謀
- 是否夥同犯罪
- 是否持續以不同方式侮辱國旗

討論：
被告人當時在人群集中的地方情緒高脹，帶動及鼓勵群眾侮辱國旗，案情嚴重，及後用不同式侮辱國旗(倒如：將國旗放置在垃圾桶，將國旗拖拉至新城市廣場附近，再將國旗掉進海中)，上訴庭指裁判官犯上原則性錯誤，沒有考慮被告犯案的嚴重性，上訴庭認為即時監禁是唯一的選擇

量刑起點為4個月，認罪扣減為80日，因為本案為律政司覆核案再扣減為50日，基於被告人已完成部分社會服務令，再減為20日

結果：20日監禁

轉自：法庭文字直播台

紅官當道

以為枝旗真係有生命

真係屌晒佢哋老母

藍屍同黑警嗰啲就唔係侮辱

曱甴: I don't know what is it! It is a red object!

我相信而家其他國家見到義士揹住呢條罪，都會熱烈歡迎佢

紅官

鼓勵人直接燒左佢最好？

只係移走障礙物

警黑律合作

上訴庭
侮辱國旗罪根本就on9

法律就係縱容緊嗰班黑警同藍屍繼續打人斬人，都無過果

潘兆初應該係制裁第一位佢審親都一定無好結果
仲要俾佢升做高院首席法官 好快升埋上終院

用腳推開？

Push

除咗條撚樣郭乜鳩之外，呢單都要個個都要睇吓

有司法界反人權4大KOL的潘兆初判都知結果